<Document>
# Правила сервера «Lunarix»
## Преамбула
Этот проект значительно отличается от других и в билде, и в подходе к правилам. Пожалуйста, прочтите всё от начала до конца.
Наш сервер — это простая станция без всякой «духоты». Мы придерживаемся принципа: «Ваша свобода заканчивается там, где начинается свобода других». Отсутствие жёстких рамок не означает вседозволенности. Если портите игру другим, то вас забанят, даже если формально ваш поступок не описан в правиле. Все пришли сюда ради весёлой игры — действуйте соответственно. Слушайтесь администрацию.
Если вам кажется, что админ неправ — напишите жалобу после раунда. Намеренно врать или манипулировать правилами = бан.

## Правила
### 1. Не будь мудаком. Уважение к другим
Мы поддерживаем свободу отыгрыша и инициативу игроков, однако важно понимать разницу между свободой и анархией. Свобода создаёт интересные истории для всех участников, тогда как анархия зачастую разрушает игровой опыт окружающих.
  - Не порти игру другим ради забавы (гриф).
  - Если ваш геймплей создаёт интересную историю для всех — вас никто не забанит.
  - Случайно устроил катастрофу — сообщи админу, это смягчает наказание.

### 2. Играем честно и живём один раз
  - Читы, эксплойты, мультиаккаунтинг, багаюз караются баном без разговоров.
  - Возродили — вы тот же персонаж. Новый персонаж в том же раунде — ничего не помнит.
  - Забудь прошлые раунды, сегодняшний СИ не помнит вчерашнего повара.
  - Метагейминг (использование внеигровой информации) запрещён.

### 3. Убийство и драки (=Насилие)
  - Обычному экипажу — только в IC-конфликтах. Антагонистам позволено больше.
  - Запрещается: гибать без веской причины, ставить смертельные ловушки ради веселья, убивать безоружного без цели.
  - Перестарался в драке — дотащи раненого в медотдел.

### 4. Атмосфера и уважение
  - В IC: Атмосфера научной космической станции будущего. Сленг и мемы в пределах разумного, никакого брейнрота. Эмоции — для отыгрыша. Адекватное имя у персонажа.
  - В OOC: Оскорбления, травля, преследование человека из раунда в раунд, спам запрещены.
  - ERP: Всё, что серьезнее поцелуев и обнимашек, строжайше запрещено.

### 5. Самоантагонизм и свобода действий
  - Мелкие нарушения и шалости разрешены, если они не портят опыт другим или обоснованы.
  - Беспричинное хищение предметов особой ценности считается нарушением.
  - Использование взрывчатых веществ и спецснаряжения должно быть обоснованным.
  - Всегда можно проводить протесты, пикеты, митинги и создавать культы, пока это не приводит к насилию.

### 6. Ответственная игра за антагониста
  - Цель антагониста — сделать раунд интересным, захватывающим и опасным.
  - Если вы не хотите играть за антагониста или вам нужно уйти, используйте АХелп для передачи роли.

### 7. Прочее
  - Не затягивай раунд против воли большинства. Если станция разрушена и почти все мертвы, прятаться с диском в космосе 40 минут — не весело.
</Document>
