# Криогеника
Криогеника может показаться немного запутанной, но, надеюсь, краткий обзор этой схемы поможет вам разобраться, как она работает! Итак, рассмотрим, за что отвечает каждая часть:
- Air in (Подача воздуха): сюда поступает воздух из распределительной сети или баллона — это даёт находящимся внутри людям возможность дышать, а морозильнику — что охлаждать.
- Gas pump (Газовый насос): ограничивает давление в сети, чтобы тех, кто внутри капсулы, не раздавило.
- Freezer (Морозильник): охлаждает воздух, а вместе с ним и пациентов в капсуле, чтобы активировался Криоксадон.
- Gas filters (Газовые фильтры): удаляют из контура отработанные газы (углекислый газ и закись азота).
- Air out (Вывод воздуха): отработанные газы уходят отсюда — либо в накопительный бак, либо в сеть отходов.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CryoPod" Caption="криокапсула" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezerEnabled" Rotation="0"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="270"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="вывод воздуха" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="подача воздуха" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
</Box>

Не каждая сеть будет выглядеть именно так, но, надеюсь, этого достаточно, чтобы дать общее представление о принципе работы.
Важный момент: зимняя одежда (и скафандры) делают криогеническое лечение менее эффективным или вовсе бесполезным. Перед тем как поместить пациента в капсулу, обязательно снимите с него одежду, защищающую от холода.

## Использование капсулы
Когда всё настроено, вам понадобится особый препарат — Криоксадон. Криоксадон лечит все типы повреждений, когда пациент охлаждён, и может быть введён заранее (в виде таблетки) либо залит непосредственно в капсулу через мензурку. Учтите: пациент не начнёт исцеляться, пока не остынет до нужной температуры — возможно, стоит немного подождать перед тем как заливать препарат.

## Дополнительная информация:
Стандартное давление для газового насоса — 101.325 кПа. В этой сборке Криоксадон начинает действовать, когда температура тела пациента опускается ниже примерно 265K, однако более низкая температура морозильника всё равно охлаждает пациента быстрее.

<GuideReagentEmbed Reagent="Aloxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Cryoxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Doxarubixadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Dexalin"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Leporazine"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Necrosol"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Opporozidone"/>